\subsection{Eigenwert Probleme}
Gesucht sind die Eigenwerte $\omega$ und Eigenfunktionen $u$, $\lVert u\rVert_{L^2}=1 $, des elliptischen Eigenwertproblems
\begin{align*}
  -div(\kappa(x)\cdot\nabla u) + \lambda(x)\cdot\nabla u + \mu(x)\cdot u &= \omega u \\
\nonumber
  u &= u_D \hbox{, auf } \Gamma_D \\
  \frac{\partial u}{\partial \eta} &= g \hbox{, auf } \Gamma_N\; .
\end{align*}
Damit das \FFW alle Einstellungen in Bezug auf Eigenwertprobleme
übernimmt muss zuerst
\begin{verbatim}
p.params.problem.type = 'eigenvalue';
p.params.solver = 'eigenvalue';
\end{verbatim}
gesetzt werden. Dies kann auch mittels eines Aufrufs von
\begin{verbatim}
p = configureP(pdeSolver,problem,mark,maxNrDoF,[],'eigenvalue');
\end{verbatim}
geschehen.\\
In der Datei \path{startEigenvalue.m} wurden alle Einstellungen schon vorgenommen. Dort stehen auch ein paar Problemstellungen zur Auswahl.

\subsubsection{Lineares Gleichungssystem lösen}
\hspace{0cm}

\medskip
\noindent
\textbf{Datei:} \path{algorithms/linSysSolvers/eigenvalue/solve.m}\\[1.5ex]
Durch Finite Element Discretisierung des Eigenwert Problems erhält man ein verallgemeinertes Eigenwertproblem für Matrizen.
\begin{equation*}
A u = \omega B u\;
\end{equation*}
Es wird die Funktion \code{eigs} von MATLAB benutzt die unter Anderem auf das Packet ARPACK zurückgreift. Der Parameter \code{p.params.curEigenvalue} gibt dabei an, welcher Eigenwert berechnet werden soll. \code{eigs} berechnet alle \code{curEigenvalue} kleinsten Eigenwerte und Eigenfunktionen. Da das Gitter aber nur für den einen Eigenwert bzw. Eigenfunktion adaptiv verfeinert werden kann, wird auch nur dieser gespeichert. Die Anzeige wird vorher auf 'stumm' gestellt.
\begin{verbatim}
options.disp = 0;
[V,D] = eigs(A(freeNodes,freeNodes),B(freeNodes,freeNodes),...
             curEigenvalue,'sm',options);
\end{verbatim}

\subsubsection{PDESolver}
Zur Zeit ist nur die P1-FEM implementiert. Diese befindet sich im Ordner \path{/PDESolvers/P1-Eigenvalue}.
\begin{verbatim}
p.params.pdeSolver = 'P1-Eigenvalue';
\end{verbatim}
Die Steifigkeitsmatrix A und die Massenmatrix B wird dabei in
\begin{verbatim}
p.level(end).A
p.level(end).B
\end{verbatim}
gespeichert.

\subsubsection{Problem}
Zwei Problemdefinitionen stehen aktuell zur Verfügung. Zum einen das Laplace Problem auf dem Quadrat für homogene Randdaten und zum anderen das Laplace Problem auf dem L-Shape ebenfalls mit homogenen Randdaten. Diese befinden sich im Verzeichniss \path{/problems/eigenvalue/}
\begin{verbatim}
p.params.problem.name = 'Laplace-Square-exact';
p.params.problem.name = 'Laplace-Lshape';
\end{verbatim}

\subsubsection{Parameter}
\hspace{0cm}

\medskip \noindent
\textbf{p.params.curEigenvalue}\\
Gibt an welcher Eigenwert ausgehend vom kleinsten Eigenwert berechnet werden soll (Default = 1).

\medskip \noindent
\textbf{p.params.modules.mark.refineFirstLevel}\\
Um grössere Eigenwerte berechnen zu können muss auch die Matrix gross genug sein. D.h. es müssen genügend innere Knoten vorhanden sein. Um das zu garantieren kann mit diesem Parameter angegeben werden wie oft das Gitter uniform verfeinert wird, bevor die erste Lösung berechnet wird (Default = 1).

\subsubsection{ErrorType}
Zusätzlich zu den anderen Typen ('estimatedError', 'L2error', 'H1semiError') steht bei Eigenwert Problemen noch der Typ 'eigenvalueError' zur Verfügung. So lässt sich mittels
\begin{verbatim}
p = show('drawError_eigenvalueError',p);
\end{verbatim}
der exakte Fehler des Eigenwertes in einer Graphik mit logarithmischen Skalen darstellen. Dazu mus vorher der exakte Eigenwert definiert worden sein.
\begin{verbatim}
p.problem.eigenvalue_exact = exakter Eigenwert;
\end{verbatim}
